【颱風追擊】1701號熱帶氣旋 梅花 MUIFA（03W)

颱風追擊：熱帶氣旋梅花

1701號熱帶氣旋 梅花 MUIFA(03W)
來源：澳門
意義：梅花耐寒，代表中國人的堅毅。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。

◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 香港天文台 (HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

Thanks!

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

追風留名
雖然有d弱

幾強都影響唔到我地

台風第1号 (ムイファー)
平成29年04月26日18時50分 発表

<26日18時の実況>
大きさ-
強さ-
存在地域 フィリピンの東
中心位置 北緯 13度35分(13.6度)
東経 135度10分(135.2度)
進行方向、速さ 西北西 ゆっくり
中心気圧 1002hPa
中心付近の最大風速 18m/s(35kt)
最大瞬間風速 25m/s(50kt)
15m/s以上の強風域全域 220km(120NM)

<27日18時の予報>
強さ-
存在地域 フィリピンの東
予報円の中心 北緯 16度40分(16.7度)
東経 134度30分(134.5度)
進行方向、速さ 北 15km/h(9kt)
中心気圧 1000hPa
中心付近の最大風速 18m/s(35kt)
最大瞬間風速 25m/s(50kt)
予報円の半径 90km(50NM)

<28日15時の予報>
強さ-熱帯低気圧
存在地域 フィリピンの東
予報円の中心 北緯 18度40分(18.7度)
東経 136度55分(136.9度)
進行方向、速さ 北東 20km/h(10kt)
中心気圧 1006hPa
予報円の半径 200km(110NM)

氣象台專頁正式登場
我們自2008年起發表氣象帖。現在，一個屬於巴打絲打們的天氣專頁正式登場！我們以淺白易明的方式介紹氣象，讓您享受認識氣象箇中的樂趣。氣象不再沉悶空泛。
本專頁旨在為大家提供氣象相關的資訊，其中包括一些氣象小資料、即時的天氣及風暴等消息。設立的主要目的，是為了讓比較忙碌的巴打絲打們，即使沒時間或沒留意到高登氣象帖，都可透過另一個渠道獲得我們的氣象資訊。
請巴打絲打們到專頁讚好以示對我們支持及鼓勵

綠荼留名

仲未有人話要lihkgweather咩

由於lihkg app無法載入自動更新圖最新映像，請使用瀏覽器觀看自動更新圖

梅花來了

lm

係咁爆雨區

留名學野

Don't bother to leave name lol

第1個風post留名

風起了

東北風
梅花唔單止對香港無影響，
對任何陸地都無

lm,等咗風post好耐

熱帯低気圧
平成29年04月27日21時50分 発表

<27日21時の実況>
大きさ-
強さ- 熱帯低気圧
存在地域 フィリピンの東
中心位置 北緯 17度00分(17.0度)
東経 135度00分(135.0度)
進行方向、速さ 北 20km/h(10kt)
中心気圧1004hPa

慘

吹左去邊